司機用手機收的士錢

有留意 ePrice 嘅分享，早前香港已有部份的士可以用 WeChat Pay 俾錢， 版主就未見過啦，此外，要用 QR code, 好似煩煩地。之前攪過的士收八達通 ，但結果失敗收場。八達通今日宣佈，今年內「再戰的士」，跟之前有乜唔同呢？

之前的士要收八達通，的士本身要裝部機，又要收安裝收手續費，最慘係的士唔係即時收錢，要等幾日。乘客可能用，但的士司機采你都儍。

八達通係今日傳媒午宴透露，今年佢地會「再戰的士」並透露司機只要用有 NFC 嘅 Android 手機，就可以比用家用普通八達通卡 pay。據知，今年八達通會推出手機版 terminal 即係的司機用手機加 app 可以收錢。配合香港金融管理局九月推出嘅 FPS (faster payment system) 司機做到即日收數，應該司機層面會容易接受。

與此同時，今日八達通代表表示會出席星期四 3 月 8 日 Samsing Galaxy S9 記者會，似乎 S9 用到Smart Octopus 手機八達通機會好高。

不思進取 唉

香港用iphone既人比較肯搭的士嘛，有錢用部貴野

而家好似講緊的士佬用nfc 手機收錢wo。
我唔信的士佬冇android 手機囉。

不過如果裝這個app收錢的話一定要實名登記。
否則一定周街都係偷拍八達通偷錢。

行埋你旁邊喺褲袋位掃一掃就偷到錢

係咪要報稅先